\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
Seien $X_1,X_2, \dots$ uid Zufallsvariablen $X_i \sim N(0, \sigma^2)$ mit
$\sigma >0$. Definiere zwei Folgen von Sch\"atzer f\"ur $\sigma$:
\[ \hat{\sigma}_n^{(1)}:= \frac{1}{n}\sqrt{\frac{\pi}{2}} \sum_{i=1}^n\abs{X_i}
  \qquad \hat{\sigma}_n^{(2)}:= \sqrt{ \sum_{i=1}^n X_i^2}\]
\begin{enumerate}
\item [(a)] \underline{Behauptung}: $\sigma_n^{(1)}$ und $\sigma_{n}^{(2)}$ sind
  stark konsistent.
  \begin{proof}
    Berechne zun\"achst:
    \begin{align*}
      \bb{E}_\sigma[\abs{X_1}]&= \int_{-\infty}^{+\infty}\abs{x}\frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}e^{- \frac{1}{2}\left( \frac{x}{\sigma} \right)^2}dx \qquad \textnormal{wegen Symmetrie }\\
                              &= \frac{2}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\int_{0}^{\infty}x e^{-\frac{x^2}{2\sigma^2}}dx \qquad u = \frac{t^2}{2\sigma^2},~ dx = du \frac{\sigma^2}{x} \\
                              &= \frac{2\sigma}{\sqrt{2\pi}} \int_0^\infty e^{-u}du = \frac{\sqrt{2}\sigma}{\sqrt{\pi}} \left[ -e^{-x} \right]^{\infty}_0 = \sqrt{\frac{2}{\pi}}\sigma
    \end{align*}
    Somit also $\bb{E}_\sigma[\sqrt{\frac{\pi}{2}}\abs{X_i}]= \sigma $, da
    weiterhin sind die $\sqrt{\frac{\pi}{2}}\abs{X_i}$ unab\"angig da die $X_i$
    unabh\"angig waren. Somit erhalten wir aus dem GGZ:
    \[ \frac{ \sqrt{\frac{\pi}{2}}\abs{X_1}+ \dots +
        \sqrt{\frac{\pi}{2}}\abs{X_n}}{n} \rar{f.s.} \sigma\]
  somit ist $\hat{\sigma}_n^{(1)}$ stark konsistent. \\
  Da nach Voraussetzung $\bb{E}_{\sigma}X_i=0$ haben wir:
  \[ \bb{E}_{\sigma}[X_i^2] =\rm{Var}_{\sigma}[X_i]=\sigma^2\]
  Da die $X_i$ uiv sind sind es auch die $X_i^2$, somit liefert das GGZ:
  \[ \frac{X_1^2 + \dots + X_n^2}{n}\rar{f.s.}\sigma^2\]
  Somit aus dem Satz von der stetigen Abbildung:
  \[ \sqrt{\frac{X_1^2+ \dots + X_n^2}{n}}\rar{f.s.}\sigma\]
  also ist $\hat{\sigma}_n^{(2)}$ stark konsistent.
  \end{proof}
  \item[(b)] \underline{Behauptung}: Die Sch\"atzer $\hat{\sigma}_n^{(1)}$ und
    $\hat{\sigma}_n^{(2)}$ sind asymptotisch normalverteilt.
    \begin{proof}
    \end{proof}
\end{enumerate}
\end{document}